{
    "question": "Bagaimana cara memanaskan bahan kimia yang mudah terbakar ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "alkkohol,bahan yang terbuatdr plastisin<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Untuk memanaskan bahan kimia yang mudah terbakar, harus digunakan penangas air</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-titik-tetap-bawah-dan-titik-tetap-atas-558",
            "question": "Bagaimana cara menentukan titik tetap bawah dan titik tetap atas pd termometer?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang paling penting dalam penentuan titik tetap thermometer adalah\ndengan mengukur atau menentukannya pada tekanan 1 atm. Ketika dalam tekanan 1\natm ditetapkan titik tetap bawah yaitu suhu tepat pada saat es melebur. Dan\nsuhu tetap atas ditentukan pada saat air mendidih. </p>\n\n<p>Sebagai contoh untuk thermometer yang biasa digunakan di Indonesia\nadalah thermometer celcius, dimana pada tekanan 1 atm es melebur diberi angka 0\ndan dijadikan sebagai titik tetap bawah . Sedangkan ada saat air mendidih\ndiberi angka 100 ditetapkan sebagai titik tetap atas. Dan diantara kedua titik\nitu dibagi menjadi 100 titik dengan skala yang sama.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-massanya-800-kg-bergerak-dengan-kecepatan-10-ms-b-502",
            "question": "Sebuah mobil, massanya 800 kg bergerak dengan kecepatan 10 m/s. berapa energi kinetik mobil tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi Kinetik = Ek<br>10 m/s =\u00a0<br><br>Ek = 1/2 . m . v . v<br>Ek = 1/2 . 800. 10 . 10<br>Ek = 1/2 . 80.000<br>Ek = 40.000 J<br><br>*J = Joule, satuan Energi<br><br>CMIIW\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "diket : m = 800 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0v = 10 m/s\u00a0<br>ditanya : Ek ....?<br>jawab :<br>Ek = 1/2 x mv\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/2 x 800 x 10\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 400 x 100<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 40.000 J\u00a0<br><br>semoga membantu yaa :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kegiatan-menarikmendorong-meja-di-lantai-dalam-kelas-leb-790",
            "question": "Mengapa kegiatan menarik/mendorong meja di lantai dalam kelas lebih mudah daripada menarik/mendorongnya di atas tanah di halaman sekolah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena lantai lebih licin daripada tanah di halaman sekolah, maka gaya gesek yang ditimbulkannya menjadi lebih kecil. Karena arah gaya gesek selalu berlawanan dengan arah gerak benda, maka sebenarnya semakin besar gaya gesek hanya mempersulit mendorong atau menarik suatu objek/benda.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gaya gesek akan terjadi apabila dua buah\u00a0benda saling bersentuhan dan bergerak berlawanan arah, relatif satu dengan yang lain.Gaya gesek\u00a0yang melawan atau menahan gaya tarik/dorong berbeda-beda besarnya. Besar gaya gesek\u00a0tergantung pada keadaan permukaan benda yang saling bersentuhan. Pada permukaan yang licin seperti di\u00a0lantai\u00a0besar gaya gesekan lebih kecil daripada gaya gesek yang terjadi pada permukaan yang kasar seperti permukaan tanah. Jadi\u00a0<span>semakin besar gaya gesek hanya mempersulit mendorong atau menarik suatu objek/benda.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-mempunyai-daya-masukan-200-watt-dan-daya-kel-810",
            "question": "Sebuah transformator mempunyai daya masukan 200 watt dan daya keluaran 180 watt. efisiensi transformator sebesar ?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W = Q1 - Q2 = 200 - 180 =\u00a020 Waat<br><br>efisiensi = W / Q1 = 20 / 200 . 100% = 10 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aplikasi-konsep-energi-dan-perubahannya-dalam-kehidupan-sehari-ha-206",
            "question": "Aplikasi konsep energi dan perubahannya dalam kehidupan sehari-hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian EnergiPENGERTIAN Energi adalah kemampuan untuk menyebabkan perubahan.6. Satuan energi dalam Sistem Internasional(SI) adalah joule (J). Satuan energi dalamsistem yang lain adalah kalori, erg, dan kWh(kilo watt hours). Kesetaraan joule dengan kalor adalahsebagai berikut. 1 kalori = 4,2 joule atau 1 joule = 0,24 kalori7. B. Bentuk-Bentuk EnergiEnergi Kimia Energi yang tersimpan dalam persenyawaan kimia.Energi Listrik Energi yang dipindahkan dalam bentuk aliran muatan listrik melalui kawat logam konduktor yang disebut arus listrik.Energi Panas Merupakan hasil perubahan energi yang lain, seperti dari energi listrik, energi gerak, dan energi kimia.8. Energi Otot Energi yang dihasilkan oleh otot tubuhEnergi Bunyi Enegi yang dihasilkan oleh getaran benda9. C. Perubahan Bentuk Energi Energi Otot Energi Gerak Energi Panas Energi kimia di dalam kayu berubah menjadi energi cahaya dan energi panas. Selama perubahan bentuk, misalnya saat cahaya berubah menjadi panas, banyaknya energi tetap sama. Tak ada energi yang hilang atau bertambah. Hanya bentuk energi yang berubah, bukan banyaknya energi.10. D. Energi Kinetik dan Energi Potensial1. Energi Kinetik Energi yang dimiliki oleh benda yang bergerak11. Contoh Soal 1Sebuah kelereng yang massanya 10 g mula-mula diam,kemudian bergerak dengan kecepatan 5 m/s.Berapakah energi kinetik yang dimiliki kelereng yangsedang bergerak?12. 2. Energi Potensial Energi yang dimiliki suatu benda karena letaknya13. Contoh Soal 2Sebuah buku bermassa 0,5 kg berada di atas rak lemaripada ketinggian 2 m. Jika percepatan gravitasi 10 m/s2,berapakah energi potensial yang dimiliki buku padaketinggian tersebut?14. E. Hukum Kekekalan Energi Hukum Kekekalan Energi. Energi tidak dapat diciptakan dan tidak dapat dimusnahkan, tetapi dapat diubah dari satu bentuk energi menjadi bentuk energi yang lain.15. F. Energi Mekanik Energi mekanik merupakan penjumlahan dari energi potensial dan energi kinetik.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-manometer-logam-dan-fungsinya-367",
            "question": "Sebutkan macam macam manometer logam dan fungsinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Macam macam manometer logam adalah :<br>1.Manometer raksa untuk mengukur tekanan gas yang besarnya sekitar 1 atm<br>2.manometer pegas untuk mengukur tekanan ban mobil<br>3.manometer schaffer dan budenberg\u00a0<br>4.manometer Bourdon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "udara-pada-lapisan-atmosfer-bumi-memberikan-tekanan-karena-763",
            "question": "Udara pada lapisan atmosfer bumi memberikan tekanan karena.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena atmosfer memiliki berat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-termometer-celcius-menunjukkan-angka-80-ketika-dimasukkan-ke-235",
            "question": "jika termometer celcius menunjukkan angka 80 ketika dimasukkan kedalam air panas, termometer reamur akan menunjukkan angka ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berati kan 4/5 kali 80. berati jwbnya 64 derajat reamur :) jangan lupa blng makasih yaa :d HEHE,. Biasakanlah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "T oC = 4/5 . 80 oR = 64 oR<br>oC = derajat Celsius<br>oR = derajat reamur",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-macam-perubahan-energi-beserta-contohnya-377",
            "question": "Sebutkan 10 macam perubahan energi beserta contohnya?/...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Menurut Hukum Kekekalan Energi, energi tidak dapat diciptakan dan dimusnahkan. Energi hanya dapat diubah bentuknya dari bentuk satu ke bentuk lain. Berikut ini contoh \u2013 contoh perubahan energi yang sering kita jumpai.\n</p><p><br></p><p>\n</p><p>1. Perubahan energi kimia menjadi energi panas\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada kompor gas dimana dihasilkan energi utama berupa panas. Selain itu juga dihasilkan energi cahaya.\n</p><p>2. Perubahan energi listrik menjadi energi panas\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada solder, kompor listrik, dan setrika listrik.\n</p><p>3. Perubahan energi listrik menjadi energi gerak\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada kipas angin, mixer, dan blender.\n</p><p>4. Perubahan energi kimia menjadi energi listrik\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada akumulator (aki) yang sedang diisi.\n</p><p>5. Perubahan energi listrik menjadi energi cahaya\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada lampu listrik.\n</p><p>6. Perubahan energi kimia menjadi energi cahaya\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada senter, lampu petromaks, dan lilin.\n</p><p>7. Perubahan energi kimia menjadi energi bunyi\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada radio baterai, mainan anak - anak.\n</p><p>8. Perubahan energi listrik menjadi energi bunyi\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada gitar listrik, radio listrik.\n</p><p>9. Perubahan energi gerak menjadi energi listrik\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada PLTA dan dinamo sepeda.\n</p><p>10. Perubahan energi kimia menjadi energi gerak\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada mobil dan kendaraan.\n</p><p><br></p><p><br></p><p>\n</p><p>\n</p><p><strong>PEMBAHASAN LEBIH LANJUT:\n</strong></p><p><strong><br></strong></p><p>\n</p><p>Di alam semesta ini senantiasa terjadi perubahan energi. Energi potensial berubah menjadi energi kinetik pada benda yang jatuh dari ketinggian tertentu.\n</p><p>\n</p><p><br></p><p>Untuk memantapkan kalian memahami soal ini, coba simak soal seperti di bawah ini:\n</p><p>Bagaimana Hukum Kekekalan Energi Mekanik pada gerak jatuh bebas dan benda yang bergerak pada bidang miring?\n</p><p>\n</p><p><br></p><p>Pada gerak jatuh bebas, titik tertinggi EM = EP karena EK = 0. Di titik tertentu, EM = EP + EK, sedang di titik terbawah EM = EK karena EP = 0.\n</p><p>Untuk benda yang bergerak pada bidang miring, di titik tertinggi EM = EP karena EK = 0. Di titik tertentu, EM = EP + EK, sedang di titik terbawah EM = EK karena EP = 0.\n</p><p>\n</p><p><br></p><p>Semoga penjelasan di atas memudahkan kalian mempelajari materi ini :)\n</p><p> \n</p><p><br></p><p>Nah untuk contoh lain mengenai usaha dan energi bisa kalian lihat pada link berikut :\n</p><p>energi potensial : https://brainly.co.id/tugas/13661989\n</p><p>perubahan energi : https://brainly.co.id/tugas/16101970\n</p><p>perubahan energi : https://brainly.co.id/tugas/1475332\n</p><p>\n</p><p><strong><br></strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPA Fisika    \n</strong></p><p><strong>Kelas: 8 SMP\n</strong></p><p><strong>Kategori: usaha dan energi\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: usaha, energi, kekekalan energi, energi potensial, energi kinetik, energi mekanik\n</strong></p><p><strong>Kode kategori berdasarkan kurikulum KTSP: 8.6.2\n</strong></p><p>\n</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-bentuk-energi-yang-terjadi-pada-peristiwa-induksi-elekt-130",
            "question": "Perubahan bentuk energi yang terjadi pada peristiwa induksi elektromagnetik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "listrik menjadi magnet",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}